香港散仔警察向港府官員指指點點 報道指馬來西亞不歡迎香港警察移居

網媒《Journesis》一篇報道指，香港警察申請馬來西亞「第二家園計劃」（MM2H）將不會獲批。該報道指因近日香港警察形象不佳，多次以下犯上批評政府高層，以及未必能夠為馬來西亞帶來貢獻為由而拒絕批出，更指至少一名高級督察申請失敗。不過網站並未有列出消息人士身份。

另外，報道亦引述2名未有具名的移民顧問指，警察申請MM2H失敗的機會率高，並建議改由不是做警察的其他家庭成員作為主申請人。

本報就此事向馬來西亞移民局查詢，當局截稿前未有回覆。

在馬來西亞專營MM2H的移民公司CASA集團執行董事張銘遠指，申請人若是在職從事國家安全工作，不論是在職警察、移民局官員、海關人員或政府高官等，在申請移民該國時，基於涉及國家安全為由，其申請當地政府會審慎查核，通過機率不高，但並非絕對。但他重申，該政策並非只針對在職香港警察，而是放眼全球均一視同仁。

事實上，本月4日馬來西亞總理馬哈蒂爾（Mahathir bin Mohamad）評論香港反送中運動時，令香港特首林鄭月娥相當尷尬。馬哈蒂爾指她處於兩難境地，既須服從於主人們的要求，但同時必須問自己良心。對於她而言，最好的解決方法應是辭職。林鄭月娥其後回應指，未有閱讀相關報道，但每個人都有表達自由，不會評論對方的言論。

拿，馬來亞唔俾示威者去，但除非你自己申報查唔到。

黑警一寫職業就ban

黑警過去邊可能有貢獻
唔識馬來文 冇資格做政府工

仲要成班犯罪份子

黑警不嬲係社會渣滓
人地reject你係好正常

平心而論
黑警過到去做食蕉？ 做餐廳？ 做酒店？
Sorry 依類人人地國家最唔缺
語言又唔掂 專業又唔識